消防處應警方要求派泵車跟隨警方車隊作準備

消息指，消防處由本月11日起，在警方提出要求後，會有6架不同地區的泵車跟隨警方車隊作準備，聽從警隊主管指示，協助警方或其他人士要求的滅火及救護工作，泵車亦要經警方同意才可離開警方車隊。

消防處證實，處方會因應警方的要求及行動部署，派出消防車輛在前線作出支援，以加強行動效率，但沒有具體回應「聽從警隊主管指示」是否屬實。

消防處表示，近日示威活動中縱火及緊急求助個案有所增加，示威者開始使用不同類型的危害物質，新安排主要是為有需要人士進行快速現場清洗，及消除危害物質污染程序，強調有關消防車輛只作滅火救援用途，並非驅趕示威者，消防人員亦不會參與警方的驅散或拘捕行動。

1/10

消防都跪埋